+++
title = "Tunnel SSH"
description = "Comment accéder à une application Web (port 80 par défaut) via le port 22 ?"
tags = [  ]
date = "2010-06-16"
+++
{{< toc >}}

Comment accéder à une application Web (port 80 par défaut) via le port 22 ?

Pour des raisons de sécurité, il arrive que les administrateurs réseaux
n'ouvrent que le port 22 pour accéder à un serveur.

## Comment créer un tunnel SSH ?

Tout d'abord, il faut ouvrir une connexion entre le serveur distant et notre machine.

Nous allons ouvrir un tunnel entre notre port 8080 en local et le port 22 distant.

![Tunnel SSH 1](/images/Technique/Ecran_tunnel-SSH-1.png)

Après vérification, nous constatons que nous avons bien un port en écoute sur le port 8080 avec l'application ssh :

![Tunnel SSH 2](/images/Technique/Ecran_tunnel-SSH-2.png)

Il faut ensuite configurer notre navigateur web pour lui spécifier sur quel port il peut sortir :

![Tunnel SSH 3](/images/Technique/Ecran_tunnel-SSH-3.png)

Renseigner dans votre fichier /etc/hosts l'adresse IP et le ServerName inscrits dans le virtualhost du serveur
distant :

![Tunnel SSH 4](/images/Technique/Ecran_tunnel-SSH-4.png)
